<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redis on The LIFE</title>
    <link>yjhmelody.github.io/tags/redis/</link>
    <description>Recent content in Redis on The LIFE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2017 21:50:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="yjhmelody.github.io/tags/redis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从《线性代数应该这样学》到《Redis的设计与实现》</title>
      <link>yjhmelody.github.io/blog/posts/%E4%BB%8E%E7%BA%BF%E6%80%A7%E4%BB%A3%E6%95%B0%E5%BA%94%E8%AF%A5%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%AD%A6%E5%88%B0redis%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E7%8E%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 21:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>yjhmelody.github.io/blog/posts/%E4%BB%8E%E7%BA%BF%E6%80%A7%E4%BB%A3%E6%95%B0%E5%BA%94%E8%AF%A5%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%AD%A6%E5%88%B0redis%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E7%8E%B0/</guid>
      <description>从《线性代数应该这样学》到《Redis的设计与实现》 《线性代数应该这样学》 起因 这本是好早之前买的，当时想着是时候复习一下线性代数了，因为以后要用到（那时候想到可能需要接触一下机器学习了）。买来之后发现太数学了，怕是数学系的许多人也吃不消看这种书。
收获与总结 这本书可以作为第一本或者第二本线性代数的学习材料。但这本书远比本科工科的要求要高出许多，以致于作者在前言里说，这本每页应当至少投入一小时来学习。匆匆看完前两章我便放下了，书里充斥着大量证明，从最基本的向量空间的定义引出基本的性质，然后用证明的方式来引出各种向量空间的特点跟性质。而这是第一章的内容，读起来还是挺熟悉的感觉的，只是换了一种表述各种概念的方式和术语，但深入思考便与之前学习的向量没有多少差别。这里与我大一学的过程就差别大了，大一是直接从矩阵着手，最后讲到向量，但那时候觉得向量是很突兀的东西，甚至跟高中学习的向量完全不一样，没有从几何的角度稍加解释向量的一些特点。而这本书从标量开始，比较了标量跟向量的异同，开阔了一下从标量到向量的思路，本质上它们比自己想像的还要相似。
第二章接着从有限维度引申到无限维度，在讨论了无限维度的一些异同后，继续深入了向量空间的各种特性，譬如张成空间，直和这些陌生的概念。而这些与普通向量之间的联系是很紧密的，但读到后面愈发抽象，我其实也忘记了七七八八了，惭愧。
后面几章暂时就没有看了，基本应该是从向量空间引申到线性映射，然后引出矩阵及其性质。在我看来矩阵是向量空间的更一般化，所以以后继续讨论的大量性质，也可能用于向量。最后从矩阵的一般运算到各种算子，最后才提出行列式相关内容，大概就是这样（*痛苦*）的过程吧。
《TCP/IP网络编程》 感获 这本书是一本网络编程的入门书，整体难度跟CSAPP的第三部分差不多，各有侧重吧，内容有比较多重叠，但内容稍微多于CSAPP。用的是C语言的socket接口来讲解基本原理。用C语言讲有个好处，就是能直接从操作系统级别来思考网络编程，而且能使用全部的socket模式、所有并发模型、IO模型。 缺点是这些socket api相当底层，以至于一个api只做一个最基本的逻辑操作。学习起来特别费劲，而且高度依赖一部分操作系统的知识。 因为之前接触过golang和nodejs，分别也简单用过相应的socket接口。这两个语言的并发模型比较受限，nodejs目前只能异步跟简单多进程（将来应该可以用上简单多线程），golang倒是用goroutine（线程调度），通道（或者叫信道），多进程。而它们的socket接口便是跟这些模型有一定的耦合，而且高度精简，有更好的语义，从底层上面减去一些麻烦。当然，nodejs因为更单一，比golang还精简。
言归正传，这本书其实重点不在于讲解socket api，而是从使用api来达到理解socket编程思维，socket的各种核心功能，tcp/udp基本原理，并发模型的基本原理，可能还有较多的跨平台编程思路（因为C语言的socket各个系统有差异）。
一点思考 因为听说是隔壁网络工程的网络编程课的教材（说实话，这本书可能稍微浅了点，除非隔壁把这本书全部内容都讲授，我觉得才比较合理），我也无意中看到并且有打算看看。不过这本书实际比较狭窄，基本专注于tcp和并发这两个内容了，虽然充分且不错地解释了部分tcp知识，部分操作系统知识，对应用层太忽略了（提了下dns跟http），我个人认为把传输层跟应用层稍加紧密地联系起来，更能激发学习兴趣，也使这本书更加实用。
其实大概就匆匆看了半本，而且忽略了windows下的实现，自己也就琢磨了下源码，基本没有自己去写过（坏习惯啊），算是预热计算机网络跟操作系统的知识了。
《Redis的设计与实现》 这是图书馆借的到好书，其实早想看了，之前拿起来抱怨看不懂，这次再拿起来，已经不是那么可怕了。
收获 不过现在我看的比较少，数据结构篇还没有看完，也算是温习一些数据结构的知识了。这本书把redis相关的数据结构的内存模型很漂亮的表述清楚了，特别是hash和跳表，结合了许多图片来理解。也讲清楚了实现该数据结构的动机，复杂度，和一些特性。但大部分的数据结构基础操作忽略了，有些地方比较好奇，却没有讲到。这是我目前读到第六章的感受。但快开学了，这些书不太可能全看完，接下来怎么看还是得看心情咯。
最近的读书总结 其实还看了不少书，比如《深度学习》、《机器学习》、《统计学习方法》、《流畅的python》等，这些应该是一两个月前开始看的，都是需要长期学习的知识，在暑假机器学习集训班学习时来补充机器学习相关知识的。之后会写机器学习相关的总结，所以没有在这里总结一些知识跟感想。 还有部分书是跟下学期的课比较紧密的，提前看看也算是预习，本身也挺感兴趣的，也不一一列出了，读的篇幅不多，列出意义也不大。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>