<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Childhood on The LIFE</title>
    <link>/tags/childhood/</link>
    <description>Recent content in Childhood on The LIFE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jul 2018 21:56:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/childhood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记小时候一些事情</title>
      <link>/blog/posts/%E8%AE%B0%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 21:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/%E8%AE%B0%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85/</guid>
      <description>我喜欢当别人的聆听者，也喜欢讲故事和观点给别人听，如果很久很久没有这样做，我大概是已经疯掉了吧。以下都是自己的碎碎念，不必在意。
小学的时候，迷上了一款游戏（当然，其实玩过很多游戏），那时候还把两个玩伴带到坑里来。这一起一玩就是5年，后来我偶尔还会上线过，如今上了大学仍然不免感慨，那时候这连串的记忆，对如今的我有多大影响——至少我现在回忆起来总是觉得许多地方感觉非常暖和。不过我今天重点不是记游戏的事情（以后有机会，可以写下），主要是那时候一些生活上的许多事情（可以说是被游戏影响着的），一直藏在心里，从来没有分享给别人。
现在想起来，那时候我也是够搞笑的，我父母管我也特别严格。也不能说是严格，而是颇为费解。我家里4年级的暑假买了电脑，不过后来玩的太过火，被拔网线电源了。喔，那个时候的家长好像管理所谓的网瘾少年，就是使用这种流行的方法。那时候上网还是拨号的，经过几年我才醒悟过来，我应该自己备一个适配的网线电源。不过还是由于玩的太过火被发现了，又被没收了。
后来周末能够玩的时候就非常少了，于是我开始去朋友家玩。我爸妈的工作是晚睡晚起的，那时是早上12点起，凌晨2，3点睡觉的模式（以前我觉得很自然，现在上了大学反而觉得当年父母的生活习惯竟然如此不可思议）。于是我早上6点便起床跑到500米远的朋友家去玩了。那时我们都迷恋同一个网游。那时候对游戏的深度讨论丝毫不亚于如今学计算机的一些讨论，可能我们天生就有这样的专注，只不过需要先找到迷人的事物。
不过，没过多久，我妈就发现了，她其实早上会有起床的习惯。于是，她早上7点便来到朋友家楼下，嘶吼着我的名字。我听到了又害怕又尴尬，我只好下楼，任凭我妈对我的拉扯和训斥，直到我躺到自己的床上才作罢。有趣的不是这件事，而是这件事一直持续了大概一年。每次周末，我早上都是如此度过的。像极了叛逆的孩子（大概就是叛逆的孩子吧），跟父母作对。但我的关注点不在这里，我的脑子里全是游戏，虽然不妨碍我上学期间的专注，但是一到周末，我的心都飞到朋友家。
说起来，天刚亮就偷跑出去，这种事情在我没有电脑前也做过无数次了。有跑到野地看日出过，也有专门观察黎明时刻冷清的街道如何变的热闹的。路边的早餐店，卖鸡蛋饼的女人是如何工作的。当然，做的最多的是去游戏厅。不可思议，那时候的游戏厅居然有6点就开的（虽然小学以后再也没有去过游戏厅了）。我进去就是玩《棒球小子》，等人多了，我去玩《拳皇97》或者《拳皇2000》。
上了初中，玩游戏就规律多了。平时住宿，回家只能周五和周六晚上玩。那时候一天就只能玩4小时了，现在如果要做一件事，4小时实在太少了，以前却可以玩的很开心。上高中之前，没有电脑的我是跟电视过的，我会把每个频道翻过去，找到喜欢看的节目。到了高中，有了手机，开始整体刷qq了。电视已经很少看了，电影也慢慢旧了，之前也修过很多次，最后是半可用状态，不过那时候我已经有养成追几部热血漫的习惯了，所以基本作为电视看了。 电视还真的是具有非常特殊的意义——电脑不是，电脑总是在身旁，大概反而不给人怀旧感。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>