<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cs on Minimal</title>
    <link>http://example.com/tags/cs/</link>
    <description>Recent content in Cs on Minimal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Mar 2018 13:57:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.com/tags/cs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018新年与考研</title>
      <link>http://example.com/blog/posts/2018%E6%96%B0%E5%B9%B4%E4%B8%8E%E8%80%83%E7%A0%94/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 13:57:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.com/blog/posts/2018%E6%96%B0%E5%B9%B4%E4%B8%8E%E8%80%83%E7%A0%94/</guid>
      <description>2018新年与考研 新年 新的2018年到来了，还没用文章对自己过去一年做一个总结。寒假的时候参加美赛，奈何自己太菜，估计只能获得一个参赛奖吧，好像也没什么好说的。
寒假的后半段基本是自学一些感兴趣的东西，比如Haskell、Rust、Scala，主要是学习函数式编程吧，不过其实也就才刚入门的水平而已。除此之外，还在查阅一些考研相关的资料与信息，因为一直以来都有考研的打算，毕竟GPA不理想，没有机会保研嘛。
现状与打算 到了大三下，大部分同学的课表就比较空了，但我可能还是蛮多的，跟大一上的时候差不多吧，不过幸好很多是选修课，不过这些选修课也都挺严格的。而创新实践课老师这个学期给了很多方向，让我们自己选择感兴趣的去学习，只要能真得学到东西就好了。我觉得这样挺不错的，之前的数据可视化我就不太感冒，自己的几何知识真的不太好。虽然现在也是数据可视化相关的，但是细分下来，可以有很多具体的不同方向的知识。比如做数据处理相关的，大数据方向。具体点就是学习分布式处理框架比如hadoop、spark、storm之类。如果硬要说兴趣的话，对这些还是有一点点兴趣的。至于可视化还有一些其他的工作，就交给其他组员做吧。当然我不满足于只是用用这些框架，虽然会应用是很重要，但是我打算学一些分布式系统的知识，这样学习也更深刻。比如CMU和MIT的分布式课，都有公开的，不过好像都是研究生级的课，而且资料不太全，可能很麻烦，这个具体看情况吧。
其实要学的东西还真不少，再加上考研的复习，可能每天都很忙碌。我其实不清楚自己的计划可不可行，但是每天不接触点新知识总是不自在，而复习老知识相对比较枯燥，即使我没有掌握好。
除此之外，在mooc大学平台上，还参加1，2门网络课，跟考研知识比较紧密，但不是为考研而开设的课程，其实也就是CSAPP（我其实基本看完了，课后练习大部分也做了，当然家庭作业都没有做，不过对上个学期操作系统的考试并没有什么帮助。。。）吧，相当于把编译加载，组成原理，操作系统结合的课程，当然不可能讲到那么细，只是学习它们很紧密的地方。这样也能大概巩固操作系统和计组的知识吧。如果我要考浙大的话，就是考408了。需要计网，操作系统，组成原理，数据结构四门核心课的复习。这样能确实有不少的复习作用，而且是从不同角度学习的，因此也有许多新知识，不会枯燥。
数据结构我打算刷PAT，下次考试好像是8月左右，因此时间还蛮充裕的，配套练习有139题，争取全刷了。还有自己准备的一本《算法新解》，比考研难度要高，但是可以作为复习。还有一本《Scala函数式编程》，其实这本跟数据结构和算法关系不大，但是里面少部分还是对数据结构和算法有一定要求和锻炼的。
除了计算机知识，还有英语和数学是这个学期就要开始了，先不考虑政治。数学我打算可能要晚一点再开始，英语现在每天记单词吧，偶尔可能刷刷其他知识点。姑且先这样吧，可能先适应1，2周并且打听打听其他人的学习情况。所以这个月重点在数据结构和英语了吧。
当然还有课内要规划下，重点在分布式系统这块吧。网络编程这门课感觉有点水，打算退了选择云计算，这样也跟创新实践比较紧密些，可以减少负担。 还有一门日语课也是重点，虽然跟考研完全无关，也没有帮助。但是既然自己已经选择了，那就好好学习。这门课一周4节，我估计学完了也就N5的水平了吧，听说N3,N4,N5都没什么用。所以路还长吧，N2好像至少要学2年。如果非要说点希望的话，希望自己本科可以把日语学到N3吧，当然英语更不必说了。
姑且先写到这里吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>