<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Future on Minimal</title>
    <link>https://yjhmelody.github.io/tags/future/</link>
    <description>Recent content in Future on Minimal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 16:18:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yjhmelody.github.io/tags/future/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018年总结和未来展望</title>
      <link>https://yjhmelody.github.io/blog/posts/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%92%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%B1%95%E6%9C%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 16:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yjhmelody.github.io/blog/posts/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%92%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%B1%95%E6%9C%9B/</guid>
      <description>昨天是我的公历生日，本作为总结2018这年的大好日子，可惜拖延症犯了，把博客一些地方小改一下就作罢了。
考研迷思 虽然备考途中，多次心情波动，懒癌和睡眠等问题，几乎要放弃考研了，甚至有次备考资料丢失，还是多亏周围的同学对我的鼓励和支持，最后也算勉勉强强上道了。 最后几天几乎也没法提升水平了，只好不停地看错题，记忆一些生僻的公式，翻翻书把近几年不常考的知识点也巩固下。那时候想着，只要好好发挥，不要再在计算上犯错就应该能够达成目标。
考研前到考研结束的那10天，几乎是我最放松的几天。这让想起来了高考，最后一个月也是这般，因为清楚的认识到自己的能力和短期的可能性，变得不会盲目地学习，而是以考研也是生活中的一部分这样的处事态度来度过。所以我每天照样追番，照样看其他感兴趣的领域知识，我觉得人生不过如此了。如果把目光聚焦于当前，“考研失败”，“失业”，“感染疾病”，“单身一辈子”，“没有朋友”等这些人们口中常道的事物都让我不觉得可怕。
不过我还是对一个里程碑式的事件的结束所产生的环境影响、人际影响和社会影响大意了。如果说考研时候周围大部分人与你是同一战线，那结束后，人们往往更容易走向对立面。当我对考研时人们相互鼓励而记忆犹新之时，周围人对同一件事物的分歧在考研结束后完全暴露出来了。在此我不具体展示讲述这些矛盾的变化，只总结一下，人们对同一事物产生的不同焦虑的原因。
拿我自己来讲，我只是个喜欢意淫美好生活，偶尔为之奋斗的人罢了。可能在别人眼里我也勉强算个理想主义者，不过目前还未闻有人如此道之。我也不太了解别人是如何评价我的，我这样的性格决定了我面对一件事情的时候，不太喜欢做评价（对好坏的事件均保留积极和消极的看法）。如果其他人过于消极或积极，我倾向于调和他的极端的想法。所以考研的时候，我自己虽然有自己一套协调的方法论，但自己仍然有许多焦虑，最后10多天才看开了。不过其他同学，大多数都持有消极的情绪，当我遇见他们时，总是设法通过谈话让他们积极点，虽然目前周围人总是该怎么做还是怎么做，什么样的三观，什么的方法论，什么的处事原则，在我看来并没有改变。
他们说自己考研是为了更好的学历，更好的工作，更好的发展。虽然我理解，但我总是像个乡巴佬一样想不明白————既然只是为了更好的东西，而从未明显表现对现状的不满（该打游戏还是打，整天吃喝玩乐还是吃喝玩乐，吃饭总要一起约的人，还有说有笑的，哪里看得出不幸福？），那么所谓的现状为何要在明面上要遭人唾弃，这让我想起来了“政治正确”这个东西。
那么他们焦虑的源头哪里来的？我稍作了思考还通过和一些同学的交流来总结。可能的原因是： 1. 他们作为人，却无法独立。许多东西的价值要依托于人，才能发挥出来。拿考研来说，他们的主体不是自我，而是目标院校、家庭、优越的工作等（我不是说这些不重要，我强调的是人首先得重视自我本身，而不是被他人要求的自我）。脱离人肯定会产生焦虑和不安，但过分依赖也一样会因为波动而产生焦虑。我个人自己也在往看淡这些而努力中。 2. 理想、物质等方面作为指导和追求，绑架了人本身。人们开始不经过思考还追逐东西，我觉得这是物化的表现，即非生物的一般物质的运动（首先表明我坚持唯物观点）。玩梗的话就是说“还没思考，身体已经动了起来”。当年“大妈”争相抢购大甩卖的商品这样的现象，如今在更广泛的群体中以更隐蔽的方式表现出来。最后人追求幸福变成了追求固化的，物化的事物，在人们眼里太具体了，以至于像物质的运动一般，眼光像光线一样直直地发射出来。我还记得以前考试的作文，“孩子的眼光是直的，不会转弯”，如今看来孩子的思维虽然也是直的，不过倒是比许多人深邃多了，着实让人捉摸不透。
笔可能要峰回路转了，才想起应该写的是总结。
对18年道声谢 18年看过心理老师，18年焦虑过非常多次，18年参加过2次比赛，18年准备了半年考研，18年还看过许多书，18年下了两场雪，18年末尾还投了2个简历，18年父母又开店工作了。
18年我才知道我其实对很多甚至不局限于计算机的知识感兴趣，虽然一直没有学好相关知识，不过应该能保持学习热情。
对19年展望 目前考研水平未知，我自己是不感兴趣也不喜欢校对考试答案的。所以在可能考上这个前提下，准备找份实习，如果考研失败，则实习转正或者继续找新的公司（当然目前还没有开始面试公司）。毕设选了一个很有挑战的题目，所以我也蛮忐忑的，他们总说为什么不选个简单的，现在想来我不应该那样回答他们。目前打算把最后一个作业赶紧完成，之后整理下19年想看的书目，为自己安排一个合理的学习时间。如果有机会去北京（实习需要，考研成功等），我想去清华和北大感受下，可能的话还想去天安门和长城。工作相关，我其实一直是抛开像简历那样具体的东西的，总体上我其实想做计算机基础设施相关的研究或者工程。
可能许多同学虽然在别人眼里已经是前程似锦，不过似乎他们也有难言之痛，似乎活在当下必要受到煎熬。我没有经历过大风大浪，只觉得生活依然美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于未来方向学习的思考</title>
      <link>https://yjhmelody.github.io/blog/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%96%B9%E5%90%91%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 23:43:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yjhmelody.github.io/blog/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%96%B9%E5%90%91%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>总结现状 如今 今天是周五，等会就周六了。虽然平时经常忙活在电脑前，但好像没在做什么特别有意义的事情，看到github一个好项目就想着去看它的源码，然后呢，迫于水平不够，一堆工具也掌握的不利索，怎么也没法开始学。其实大概是自己内心不知道以后到底想去做什么吧。其实2，3w行的代码如果搞懂它的流程，而且又熟悉相关语言并懂得一些相关方向的知识，应该是可以开始看了，起码不应该想到看就害怕而退缩，这连第一步都没有走呢。
想法 比较坚定的想法呢是以后做编译相关工作，这个工作岗位很少，要求也很高，许多大神高中就开始接触了。我呢，现在还半吊子，最近才开始理解了最基本的知识，将来如果要考研，这应该是计算机体系结构这个方向的研究生吧。而这2个月一直在学机器学习，但我只是对它的原理好奇，又想着机器学习方向能跟数学打交道，又能锻炼算法能力，便很欣然地参加了这次暑假集训。最近这个月有些忙坏了，但又觉得自己学到知识很少，可能是太贪心了吧，自己对计算机许多方向都感兴趣，但未曾深入其中一个。我还经常跟同学说那句话：不要总想着以后要干嘛，你现在在干嘛，以后很可能就在干嘛，所以要干嘛就赶紧现在就开始干。其实我自己也没有做到我所说，虽然我非常希望自己能做到。
兴趣 最近查阅了一些资料，其实都是自己以前都看过，只是很多不少都忘记了或者没有重视起来。记得大一时候对C++兴趣特别浓厚，买了C++primer和STL源码剖析，还很认真看过（但没怎么敲代码），后来接触了的其他编程语言，C++也基本没有使用过了。现在要是还记得大一C++要求的内容就不错咯。
但我知识，我想以后从事的方向很可能离不开C++（至少10年是这样）。不论是机器学习或者是编译原理，还是网络编程，在高性能的场合，永远需要它。
目前我比较感兴趣的是编译原理，机器学习，网络编程吧。 这三个都可以学很深，无底洞。编译原理简单的话，写个编译器前端，嗯，可能还不如自动化工具强，学的深入了，就得学后端了，代码优化，无底洞，国内好像没几家公司需要这种人才（大概更不需要应届生吧）。不过作为“永不失业的职业”，我对编译原理里面的设计成分更感兴趣，即自制语言。而如果作为一个应用开发者的话，约束应该大很多了，很多时候公式让你做的跟你的兴趣点完全无关，再考虑国内公司的尿性，不让你干缺德的就不错了。
扯远了，关于“设计”这种概念，对于机器学习跟网络编程，也同样适用吧。机器学习重在解决问题，而设计算法是重要环节，这里设计部分可能要发挥脑力，而不是跟风地调用算法，我觉得这里也是很有意思的部分，但如果是解决商业问题，或者做项目的话，自由度感觉不大，倒是留在实验室研究什么的更有意思（虽然最近就是留实验室学习，有点小枯燥）。而网络编程，重点是在网络层以上的开发，打交道是传输层跟应用层，设计协议是很有意思的一环。怎么样的协议更有语义，更高效，更安全，扩展性强，我觉得这部分自制性很强，也是很有研究的感觉。
隐隐约约觉得以上三个方向深入研究最后都要跟并发或性能打交道。毫无疑问，编译原理，优化部分，可能需要把代码隐式转换为并发代码，或者编译成适合并发的机器代码。机器学习虽然是高阶算法，但依托于大数据平台，而底层需要高并发，分布式的架构。有时候算法策略本身可能需要考虑容易并发，而如果设计一个机器学习平台或者系统，底层模型肯定到处是并发，也明显需要分布式。网络编程呢，则是为了更好的进行数据交换，也是并发的策略之一，更是分布式计算的基石。
以上三个方向，在底层方面最需要的便是C++了。众所周知C++是比较难掌握的，虽然现在情况在变好，但我其实还蛮担心自己毕业前连基本的STL都用不好。
基本规划 好像写了这么多，还是不清楚接下来应该如何去学习知识，在这最后的2年时间。其实下个学期课挺多的，而且都是比较难的课，虽然大部分我都挺感兴趣的，但精力一旦不足，我容易对计算机感到一种疲惫，然后几天不碰。而下个学期如此多的课的情况，在学好课内之余如何把课外感兴趣的知识补上呢（C++，机器学习，网络编程深入学习）。可能就只能在周末多抽出时间学习了吧。 算上准备考研，也该多用用C++了，这样数据结构也算复习了。而下学期部分课需要一些数学知识，正好稍微注重一下复习数学，也算事半功倍了。网络编程这部分，即使只是简单地学习，对计算机网络这门课帮助也不少啊，感觉咬咬牙，下学期真的能学到很多知识吧，只希望自己不要自暴自弃，要善于总结学到的知识。
如此一想，感觉也想通了一些，毕竟学习编译原理，计算机网络，操作系统的时候是完全可以用C++来实现相应的功能的，这也锻炼了我C++的水平，但可能目前完全达不到吧，所以打算暑假稍微学习一下C++。
嗯，决定了，暑假还剩一个月，我打算学习以下内容：
 机器学习跟深度学习，这部分跟实验室进度来，尽量不落下吧 C++，看些简单的源码，学习一下STL，把忘记的捡起来 简单的编译原理学习，实现几个简单的玩具编译器（已经跟着博客抄了一个，感觉还需要再写一个），如果可能的话，用C++来实现 网络编程，这一块，估计很麻烦，我基本没有实战过，倒是有基本的理论知识，理想情况下应该是golang或者nodejs来写（它们封装的很好，写起来难度容易接受），C++写的话，估计写一个月也写不出什么。所以尽量暑假尝试写个简单协议（突然想起来之前写redgo，有机会完善下）  其实对C++一向是又爱又恨，爱是觉得这门语言太重要了，感觉如果掌握，用其他语言也就游刃有余了，而且有些语法感觉真的很厉害。恨是觉得这门语言太复杂了，我掌握很吃力，而且有些语法根本就是坑，基础设施STL也是非常复杂。写项目的话，我连相应的流程，工具，环境都不了解。
现在已经周六了，大概就写到这里了，其实我也是编写边梳理自己的思路。 写出来呢，可以经常看，这样自己就不会忘记对自己的严格要求了。每次面对电脑，2小时也不做点有意义的事情的时候，你就会觉得自己真是非常没用，那句话怎么说来着：回首过去，尽是些可耻往事。
大概不论爱好什么，最简单证明自己的热情，是不留余力地享受自己的爱好吧</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>